# Как поучавствовать в проекте

_Последнее обновление 1 сентября 2023 года.

Внесение вклада в этот проект подразумевает отправку запросов на выталкивание (PR) в этот репозиторий.

1. Создайте форк этого репозитория.
2. Клонируйте свой форк репозитория.
3. При разработке старайтесь делать изменения как можно более атомарными.
4. Когда вы готовы создать PR, получите изменения из основного репозитория, чтобы убедиться, что у вас есть последние изменения из основного репозитория. Добавьте свой коммит поверх любых новых коммитов из основного репозитория:

```shell
git fetch origin
git rebase origin/develop
git checkout <ваша веткa>
git rebase develop
```

5. Настройте вашу локальную ветку для отслеживания соответствующей ветки на удаленном сервере. Затем отправьте ваши изменения в эту удаленную ветку.
6. Создайте PR.
7. В своем PR укажите, к какой из следующих категорий относится ваш PR.
   - Исправление ошибки
   - Новая функция
   - Документация
   - Новые/обновленные тесты

# При разработке

- Старайтесь следовать стилю репозитория.
- Используйте форматтер Scala, [scalafmt](https://scalameta.org/scalafmt/), и [ScalaFix](https://scalacenter.github.io/scalafix/). Перед коммитом выполните `sbt runLinter`.

## Настройка _scalafmt_
- Для IntelliJ перейдите [сюда](https://www.jetbrains.com/help/idea/work-with-scala-formatter.html).

# Запуск SBT в командной строке

Запустите эти команды из базовой директории этого проекта.

- `sbt compile` - компилирует проект.
- `sbt test` - запускает тесты.
- `sbt runLinter` - автоматически форматирует код в соответствии с руководством по стилю.

# Настройка SBT

После установки _SBT_, согласно руководству SETUP, вы должны настроить его.

1. Сгенерируйте **Персональный токен GitLab**. Этот токен позволит вам аутентифицироваться в GitLab и получать доступ к репозиториям и пакетам.

2. Установите вашу глобальную конфигурацию **SBT**:

   - Создайте файл **~/.sbt/1.0/gitlab.sbt**.
   - Вставьте следующее содержимое, заменив **---Token---** на ваш персональный токен GitLab и **---GitLab ID---** на ваш идентификатор GitLab (обычно это ваш логин на GitLab):

```shell
credentials +=
  Credentials(
    "GitLab Package Registry",
    "registry.gitlab.com",
    "---GitLab ID---",
    "---Token---")

gitlabTokenSource := TokenSource.GitConfig("gitlab.token")
```


1. Создайте файл _~/.sbt/1.0/plugins/plugin.sbt_.
   1.1 Скопируйте в него: `addSbtPlugin("com.codecommit" % "sbt-github-packages" % "0.5.3")`